轉貼香討數字兄，點解你買唔到樓..

「點解你買唔到樓」 :
好多人買唔到樓，但從來唔會研究點解自己明明勤力工作都仲係社會基層。我諗左好耐亦忍左好耐，決定要寫一篇文章，解釋一下點解部分香港人會越返工越窮，無論點勤力都永遠買唔到樓。

1. 公屋之毒
冇錯，公屋是有毒的。由於公屋申請的入息上限極低，故申請者都傾向找一些低薪的工作，就業市場會出現同一份工18000冇乜人做，但17000好多人爭住做的古怪現象。因此，對於一些本身薪金萬多元的打工仔來說，人工好難大幅上調，因為實在太多人願意接受更低的人工去做同一份工，老闆要請人取代佢地實在易如反掌。另一方面，公屋居民由於住屋成本低，故願意接受較低人工，壓低整個香港的薪酬水平。試想像一下，如果沒有了公屋，全部人租屋都要10000起標，那老闆出13000蚊仲會請到人嗎? 你人工低其實唔係香港老闆特別刻薄，而係社會上有三分一人口每月交租唔駛2000，出13000糧已經好好駛。咁既然老闆出13000都大把人願意做又生存到，點解要出23000俾你?
部分香港人買到樓，係因為人地個收入已遠超公屋申請者及公屋居民，唔需要鬥平鬥賤。咁人地收市價薪酬，你就長年累月俾公屋居民及申請者拖低個人工，結果就係人地儲到首期你儲唔到，人地過到壓測你過唔到。

2. 無償OT
香港打工仔低薪的另一個主要原因，係賤賣自己的青春和時間，恆常無償OT，無法透過兼職賺取額外收入。以現時最普遍的侍應兼職工作為例，時薪基本就是50元，假如每日做4小時，週末兩日就8小時，那兼職收入就有7500左右。夫婦二人都兼職的話，每月就多15000，一年就是18萬，三年內就可以儲到50多萬首期。
以另一個角度來看，恆常免費加班即代表每月賺少7500，如你月入2萬但日日OT到九點打後，其實你的人工水平和一個月入12500但成日兼職的清潔阿姐冇任何分別。無償OT令你的經濟實力貼近社會基層，買樓自然冇你份。當然，肯博肯捱遲早會加人工，但請自問，老闆會一加就加7500給你嗎? 若果你五年後先賺多7500並開始儲首期，咁人地早你五年買到樓，而你儲到首期時樓價又升左一大截，怪得邊個? 買樓呢個遊戲就係鬥快儲錢，要玩就唔好做咁多義工。

3. 遺傳性貧窮
有錢佬個老豆未必一定係有錢佬，但十個窮人入面，有十一個老豆都係窮人。冇錯，你窮除左係你老細剝削你，另一個更大的原因係因為你生於一個窮人家庭。
窮人父母將窮人的思維模式灌輸俾仔女，強調腳踏實地，靠自己雙手出賣勞力和時間去換取金錢，鄙視靠資本增值的不勞而獲，久而久之令仔女將多勞少獲甚至勞而不獲看作理所當然，繼而衍生出無償OT的不良陋習。但實際上要致富就是靠剝削和不勞而獲，當社會上有一群富人可以不勞而獲，同一時間必須有大量窮人勞而不獲，才能令資源分配達致平衡。窮人父母生兒育女，再思想訓練他們成為窮二代，就可以讓富人不斷有剝削的對象，作為窮二代的你其實很難去扭轉這個命運。
富人視兒女為財富的繼承者，窮人視仔女為退休保障。富人的兒孫無需俾家用，而身為窮二代的你就要和父母分享人工，美其名曰家用、責任或孝道，實際上係對窮人下一代的雙重剝削，令窮二代完全失去累積財富的可能。
人類的任何行為，都是由做決定的一方對結果負責任，唯獨是父母子女的關係雖然是由父母單方面做決定，但最終責任卻要由子女去承擔。養子女一般只需20年，但養父母卻可以係40年以上。很多窮人視這個時間差為投資機會，故意生兒育女去養兒防老，一開始已打算將仔女作為日後的長期剝削對象，而富人一般會將這個被剝削的角色交俾租客和員工去飾演。因此，窮人的仔女在絕大多數的情況下都會係窮人，唯一的解決方法就是擺脫這種長年累月的剝削。你可能會覺得我冇人性，教人唔養父母。但請明白，父母作為成年人，有責任在年輕時部署好自己的退休生活，養兒防老實際上係推卸責任，而當你因為養父母而無法為退休做好準備，你的仔女後代就要承受相同的命運，直至永遠!
中國人說不孝有三無後為大，真正的孝道是先考慮後代的生存條件，將稀有的資源投放在父母身上而令自己無法生兒育女，是最大的不孝! 孝的對象並非單指父母，而是包括祖宗前人。我相信列祖列宗在天之靈，都不會認同把資源浪費在失敗的尾二一代，而令最新的一代成為最後的一代，繼而絕子絕孫。孝道只是剝削的藉口，是否繼續被剝削卻是你的選擇。

(2018年3月12日補充)
文章的確是說中了某些人的痛處。

有幾點補充:
1. 公屋是窮人窮足幾代的最主要原因，亦是香港低下層工資長期低迷的原因之一。公屋的最初原意是為工業提供廉價勞動力，亦即是我說的所謂勞役對象。如果你住公屋又睇唔清楚呢點，必定世世為奴。

2. 我自己10幾年前就係靠做多份兼職儲錢。正職收入就用黎交租食飯。總之正職儲唔到錢就要做兼職。正職無償OT到晚上10點然後儲唔到錢買唔到樓 = 懶惰。勤力或懶惰並唔係睇攰唔攰，而係睇結果。晚晚OT但搵唔到錢，懶在唔用心去經營售賣自己寶貴的時間，將定價權完全交托別人。

3. 我自己會優先將資源投放在下一代，有剩才會給上一代。當資源真係極為缺乏，俾錢父母其實就係對自己及下一代殘忍，好多窮二代基本上就係割肉供養父母，然後絕子絕孫斷絕血脈。即使勉強生兒育女，長年累月的低薪、租金和家用，亦只會令下一代變成一生為奴的窮三代，真係好殘忍。當一個人一生都要俾資本家、業主和自己的父母剝削勞役，倒不如沒有生在世上。自私d講句，我絕對希望窮人不斷生產後代，以供我的子孫勞役，而我的整個45歲退休計劃都是建基於對租客及其後代的剝削。就係覺得太唔人道太殘忍，先忍唔住寫篇廢文提提大家。

中哂point
sad but true

倒果為因
加
呀媽係女人

最尾果點寫得好中
如果我父母九十年代沒寄錢番大陸俾人
拎筆錢買樓，今時今日起碼多層樓

如果老母追我俾家用，我會直接send遺傳性貧窮個point俾佢睇
可惜，我諗佢都睇唔撚明

"自私d講句，我絕對希望窮人不斷生產後代，以供我的子孫勞役，而我的整個45歲退休計劃都是建基於對租客及其後代的剝削。"

吸血鬼mode
窮人同佢地嘅子孫最適合一生為奴。

淨係睇第二點已經o嘴

咩每日返四個鐘兼識仲話星期六日返8個鐘
仲要兩公婆一齊返足幾年
一百個都唔知有無一個得

佢假設依家份牛工係晚晚ot 到九點 仲要星期六日都要返

我信有人唔止ot 到九點 但唔會日日 都埋一星期返足七日

仲做𠴱條友唔係戇鳩就精神有問題

我覺得無OT錢都仲要OT既就肯肯定精神有問題

咪貼過囉屌你老母

原來作者之後寫左3點補充, 好中, 但第三點好殘忍唔敢睇

(2018年3月12日補充)
文章的確是說中了某些人的痛處。

有幾點補充:
1. 公屋是窮人窮足幾代的最主要原因，亦是香港低下層工資長期低迷的原因之一。公屋的最初原意是為工業提供廉價勞動力，亦即是我說的所謂勞役對象。如果你住公屋又睇唔清楚呢點，必定世世為奴。

2. 我自己10幾年前就係靠做多份兼職儲錢。正職收入就用黎交租食飯。總之正職儲唔到錢就要做兼職。正職無償OT到晚上10點然後儲唔到錢買唔到樓 = 懶惰。勤力或懶惰並唔係睇攰唔攰，而係睇結果。晚晚OT但搵唔到錢，懶在唔用心去經營售賣自己寶貴的時間，將定價權完全交托別人。

3. 我自己會優先將資源投放在下一代，有剩才會給上一代。當資源真係極為缺乏，俾錢父母其實就係對自己及下一代殘忍，好多窮二代基本上就係割肉供養父母，然後絕子絕孫斷絕血脈。即使勉強生兒育女，長年累月的低薪、租金和家用，亦只會令下一代變成一生為奴的窮三代，真係好殘忍。當一個人一生都要俾資本家、業主和自己的父母剝削勞役，倒不如沒有生在世上。自私d講句，我絕對希望窮人不斷生產後代，以供我的子孫勞役，而我的整個45歲退休計劃都是建基於對租客及其後代的剝削。就係覺得太唔人道太殘忍，先忍唔住寫篇廢文提提大家。

繼續打飛機罷

第二點其實好中

我聽班老屎忽同事講以前OT 有錢 (計返大約倍半)
係沙士果陣公司話咩共渡時艱暫時cut 左

結果係點大家估到啦, cut 完係唔會俾返OT 錢

難得有藉口cut
你地仲應承

過咗海就係神仙
仲會加返畀你

1份人工請2個人做4個人既野，呢個係香港